







          Agricultura e Abastecimento
      

Sericicultoras paranaenses já podem se inscrever para Concurso que levará à França 


  As produtoras que apresentarem maior produção e melhor qualidade serão as vencedoras. Viagem será em novembro de 2025.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Paraná é principal porta de entrada para maior parte do arroz importado pelo Brasil


  Das 586 mil toneladas importadas pelo País, 359 mil vieram do Paraguai. Desse volume, 28% entraram por Foz do Iguaçu e 23% por Guaíra, mas menos de 10% permaneceram para abastecer o Estado.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Pavimentação de estradas rurais: convênios firmados no 1º semestre somam R$ 125 milhões


  Os 35 convênios garantem a pavimentação de 114,78 quilômetros de estradas, beneficiando 6,6 mil famílias de agricultores. Vinte e duas receberão blocos sextavados, sete serão cobertas por pedras irregulares, quatro terão o revestimento de asfalto, uma será pavimentada com pavers de concreto e uma com paralelepípedo.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Na comemoração dos 80 anos, a Seab apresenta seus servidores. Veja quem faz o Departamento de Economia Rural em Curitiba









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Adapar adere a programa nacional para acesso a imagens de alta resolução com foco na defesa agropecuária


  Programa do Ministério da Defesa e Segurança Pública atualiza diariamente imagens de alta resolução de satélites para as funções de segurança pública e polícia judiciária, passando a ajudar também na defesa agropecuária







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Paraná é segundo colocado no VII Prêmio Queijo Brasil, com 129 premiações


  Como comparação, em 2023 o Estado levou 60 premiações: crescimento na principal premiação do setor mostra a força que a produção de queijo vem ganhando no Paraná, que ficou atrás apenas de Minas Gerais, maior produtor do Brasil. 






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Boletim Agropecuário fala da importação de pelos suínos e aumento de preço dos produtos da pizza


  Paraná é um dos cinco estados brasileiros que importa cerdas de suínos, usadas, entre outras coisas, para produção de pincéis, escovas de cabelo e até escovas de dentes. Já o aumento do trigo e do leite fizeram a pizza ficar mais cara.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Novo investimento de R$ 40 milhões marca abertura da 50.ª edição da Expoleite


  Durante o evento, a Capal Cooperativa Agroindustrial anunciou investimento de cerca de R$ 40 milhões para melhorias no Parque de Exposição







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Expotécnica reforça a tecnologia a serviço da vida


  Evento organizado pelo Estado, por meio do IDR-Paraná, é realizado em propriedade rural em Sabáudia, no Norte do Paraná.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Parceria entre Governo do Paraná e Banco do Brasil amplia atendimento aos agricultores


  Banco do Agricultor Paranaense beneficiou cerca de 4 mil produtores por meio do Banco do Brasil. Operações somaram R$ 532 milhões em investimentos, com subvenção de R$ 181 milhões pelo Estado.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Sistema Estadual de Agricultura terá agendas mais frequentes com Ocepar e Faep 


  Secretário Natalino Avance de Souza pretende ampliar as conversas com outras entidades representativas da agropecuária para desenvolver projetos e políticas públicas comuns






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Palmital inaugura Cozinha Comunitária que funcionará como espaço multiuso 


  Serão beneficiados mais de 1.500 alunos oriundos da área rural, agricultores e grande parte da população.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento, Segurança Alimentar
      

Na comemoração dos 80 anos, a Seab apresenta seus servidores. Veja quem faz o Departamento de Segurança Alimentar e Nutricional









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Com recursos de R$ 419,9 mil do Estado, Cambará ganha a Casa do Mel


  Recursos foram liberados pelo Estado por meio do Programa Coopera Paraná. Empreendimento permitirá agregar valor ao mel.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Regularização e aprimoramento de agroindústrias familiares são discutidos no Norte Pioneiro


  O tema foi discutido na abertura da Fescafé, feira técnica e de shows que se estende até domingo (07), no Centro de Exposições Barão Victor Von Rainer Harbach.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Seis das 12 principais frutas comercializadas pela Ceasa apresentam variação positiva de preços no primeiro semestre de 2024


  Entre as 12 principais frutas comercializadas na Ceasa/PR nos primeiros seis meses deste ano, seis tiveram variação positiva de preço, quatro baixaram e duas se mantiveram estáveis.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Plano Safra nacional terá R$ 475,5 bilhões; agricultura familiar fica com R$ 76 bi









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Campanha de atualização de rebanho chega ao fim; até o momento, 85,5% de explorações pecuárias foram atualizadas


   Os produtores que não atualizaram seus rebanhos estão sujeitos a penalidades previstas na legislação, inclusive multas.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Governo prorroga emergência fitossanitária de combate à doença que ataca citricultura


  Decreto 6356 estende a emergência fitossanitária no Paraná por mais 180 dias, como medida no combate à praga do greening. O objetivo é continuar tendo maior mobilidade e possibilidade de agir com mais rapidez e efetividade no controle da doença.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Morangos certificados: selo da Adapar garante segurança e qualidade ao consumidor 


  Iniciativa da Agência de Defesa Agropecuária do Paraná em parceria com o Sistema Faep/Senar possibilita que produtores da Região Metropolitana de Curitiba tenham um selo que sinaliza o uso de boas práticas de produção e manejo, garantindo um alimento seguro para consumo.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Colheita do milho da segunda safra paranaense alcança 42% da área


  Com o impacto climático, as previsões de queda na produção em relação à estimativa inicial estão se confirmando. Expectativa é de 12,9 milhões de toneladas






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Paraná capacita agentes do Programa Nacional de Crédito Fundiário









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Comissário de Agricultura da UE visita o Paraná e se entusiasma com serviço de extensão rural


  Janusz Wojciechowski entusiasmou-se particularmente com as informações sobre preservação ambiental, trabalho de extensão rural e proposta de ampliar fornecimento de produtos orgânicos na alimentação escolar.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Pecuaristas paranaenses têm mais uma semana para atualizar cadastro de rebanho


  Até agora 71,3% do rebanho está com o cadastro regularizado. A partir de 1.º de julho, a Adapar faz busca ativa de animais não cadastrados, o que pode gerar multa. Produtor ficará impedido de retirar Guia de Trânsito Animal.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Seagri participa de premiação para produtores de leite nos Campos Gerais









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Palmeira e São João oficializam adesão a programa que amplia comercialização de agroindústrias









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Cascavel inaugura terceiro restaurante popular construído com ajuda do Estado


  Com a sobra de recursos liberados para os dois primeiros, a prefeitura optou por construir o terceiro. Os três poderão servir cerca de 900 refeições diárias a preço que varia de R$ 1,00 a R$ 7,00






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Connect Week discute uso da inovação para uma agricultura mais sustentável


  Debate reuniu especialistas que falaram sobre o uso de tecnologias na produção agropecuária e na comprovação das práticas de sustentabilidade para que os produtos agreguem mais valor.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Secretários de Agricultura do Codesul discutem plano de ação para auxiliar produtores gaúchos









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Estado inaugura pavimentação de duas estradas rurais em Mariópolis









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Boletim Agropecuário analisa preços do leite e novos mercados da carne suína do Paraná









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Rota do Progresso: Paraná disponibiliza R$ 2,5 bilhões para desenvolvimento de municípios









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

VBP Agropecuário do Paraná cresce 11% em 2023 e alcança R$ 197,8 bilhões









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

IDR-Paraná prestará assistência técnica a agricultores afiliados à Fetaep









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Na comemoração dos 80 anos, Seab apresenta seus servidores. Veja quem faz o Núcleo Regional de Maringá.









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Infraestrutura da pequena Mirador é transformada com apoio do Governo 


  Governador Carlos Massa Ratinho Junior visitou nesta sexta-feira (14) as obras do município de 2,2 mil habitantes no Noroeste do Estado. Pacote do Estado envolve obras do Asfalto Novo, Vida Nova, pavimentação de estrada rural, um barracão industrial e o programa Meu Campinho para crianças. 






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Apoio do Estado viabiliza unidade de cortes nobres de caprinos e ovinos em Virmond


  A Caprivir recebeu investimento de R$ 810,7 mil, sendo que o Tesouro do Estado contribuiu com R$ 600 mil e o restante foi coberto pela Cooperativa e pelo município na Região Centro-Sul. Haverá agregação de 25% a 30% de valor nos produtos, beneficiando os produtores cooperados.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Estado reforça importância das cooperativas em seminário em Coronel Vivida


  O 1° Seminário Sudoeste de Cooperativismo acontece quinta-feira (13). O evento, organizado pelo Sistema Estadual de Agricultura (Seagri), contou com a participação do secretario de Estado da Agricultura e do Abastecimento, Natalino Avance de Souza.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Alimento típico em festas juninas, amendoim tem maior área plantada no Paraná em 12 anos     









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Câmara Técnica discute ações para o desenvolvimento da produção de uvas no Paraná









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Governo apresenta a cerealistas as iniciativas que aprimoram logística do agro no Paraná


  Em evento da Associação das Empresas Cerealistas, autoridades mostraram que o Estado tem trabalhado para apresentar a melhor logística desde a produção até a entrega do produto no Exterior. Foram enumerados programas de melhorias de estradas rurais, de energia renovável, de energia no campo, além dos investimentos nos portos.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Cerro Azul realiza Festa da Ponkan com apoio do Governo do Estado


  A edição 56 da festa comemora o Dia do Citricultor. Principal produtor no País, Cerro Azul contribuiu com 77,6 mil toneladas colhidas em pomares que ocuparam 3,9 mil hectares.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Cooperativa de Rebouças inaugura Centro de Processamento de Alimentos com apoio do Estado









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Estado garante recursos para reconstrução de pavilhão da Ceasa de Curitiba após incêndio


  Prejuízos financeiros estão sendo estimados por perito, que deve concluir o levantamento até o início da próxima semana. Governo também avalia a oferta de linhas de crédito facilitadas para comerciantes afetados, os quais já foram remanejados dentro da estrutura da Central de Abastecimento.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Campo Mourão vai construir Restaurante Popular com apoio do Estado









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Com investimento de R$ 1,6 bi, Maltaria Campos Gerais suprirá parte da indústria da cerveja









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Paraná lidera com recorde produção de frango; abate de suínos também avança









Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Com tempo mais seco, plantio de cevada e trigo avança no Paraná


  A construção da Maltaria Campos Gerais, inaugurada nesta quinta-feira (06), estimulou o aumento de área de cevada na região de Ponta Grossa. Produção no Estado pode chegar a 334,6 mil toneladas, ou 20% a mais que as 278 mil do ano passado.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Com sanção de lei, segurança hídrica na agricultura ganha força de política pública no Paraná


  A proposição e execução das ações serão feitas pelo Sistema Estadual de Agricultura (Seagri). A lei prevê também a possibilidade de adoção de subvenção econômica a agricultores familiares, suas cooperativas ou organizações, e a empreendedores rurais, respeitando-se a disponibilidade orçamentária.






Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp












          Agricultura e Abastecimento
      

Estado e Ministério do Desenvolvimento Agrário vão ter grupo de trabalho para qualificar setor leiteiro


  A proposta é discutir alternativas de curto, médio e longo prazo para fortificar e qualificar ainda mais a cadeia leiteira do Estado, particularmente a vinculada à agricultura familiar.







Compartilhe:
FacebookTwitterWhatsApp




