 PAC-Embrapa   Embrapa lança edital com recursos de R$ 20 milhões para as Oepas   Verba é destinada à aquisição de máquinas e equipamentos para laboratórios e campos experimentais e para a contratação de empresa para elaboração de projetos de engenharia para obras e reformas. As propostas podem ser enviadas até 30 de agosto.   Saiba mais   
 Produção vegetal   Alfaces da Embrapa se desenvolveram em temperaturas 5ºC acima da média   Estudo avaliou o efeito da temperatura sobre o desenvolvimento de plantas de alface, com o intuito de antecipar efeitos das mudanças no clima do planeta. As cultivares de alface crespa da Embrapa, BRS Leila e BRS Mediterrânea, obtiveram o melhor desempenho em experimentos com temperaturas mais altas durante 45 dias.    Saiba mais   
 Curso pago   Avaliação e classificação de suínos, carcaças e partes de carcaças em atendimento à IN 79/2018   A capacitação é destinada a Médicos Veterinários Auditores Fiscais Agropecuários (AFAS) e Médicos Veterinários Responsáveis (MRV) das agroindústrias que trabalham na inspeção sanitária de carnes em frigoríficos. A inscrições estão abertas até 19 de julho. O curso será realizado de 22/07/2024 à 20/09/2024.   Saiba mais   
   Estratégias para o futuro   Embrapa 50+ é o marco de uma nova etapa na atuação da Empresa, orientada pelos grandes desafios que vão mobilizar nossos esforços nos próximos 50 anos. Sustentabilidade, Inclusão e Vanguarda serão os pilares dessa atuação. Conheça as prioridades, as estratégias e as inovações que já são realidade e as novas tecnologias que em breve farão parte do nosso dia a dia. Um trabalho fortalecido pela ação da rede de pesquisadores da Embrapa e muitos parceiros.       Saiba mais   
   Sustentabilidade   Ambiental, econômica e social   Acesse   
   Inclusão   Social, digital e produtiva   Acesse   
   Vanguarda   Científica e institucional   Acesse   
 Startups   Mais inovações   Conexões no ambiente de inovação geram empreendedorismo e criam soluções para o agro brasileiro. Conheça ações da Embrapa que promovem a inovação aberta, a ampliação de negócios e o desenvolvimento de startups.   Saiba mais   
 Soluções de inovação   Ativos para parceria   Conheça também a vitrine de ativos da Embrapa disponíveis para parceria. Soluções tecnológicas para agregar valor aos negócios e possibilitar inovações ao setor agropecuário nacional.   Saiba mais   
 Notícia 16/07/2024  Pesquisa indica momento e quantidade de água ideais para irrigação do trigo no Cerrado  Estudo considera a capacidade das plantas de aproveitar a água mantendo a produtividade máxima da lavoura   Leia   
 Notícia 16/07/2024  Falta de clareza do conceito de bioeconomia pode ser prejudicial à Amazônia  Conclusão foi publicada na revista Ecological Economics, em análise assinada por pesquisadores brasileiros e estrangeiros   Leia   
 Notícia 16/07/2024  Zarc aponta 80% de chance de sucesso para plantio de arroz irrigado em grande parte do Tocantins  Mapeamento de risco climático comprova potencial de expansão da cultura no estado, atualmente terceiro maior produtor do cereal   Leia   
 Aplicativo   Restaura Mata Atlântica   Permite a identificação rápida e dinâmica de informações de mais de 270 espécies da Mata Atlântica.   Acesse   
 Prática agropecuária   Recuperação de áreas degradadas na Caatinga   Possibilita desenvolvimento de vegetação nativa em solos com impacto de ação petrolífera no Nordeste.   Acesse   
 Sistema Agropecuário   Sistema Agroflorestal (SAF) na Amazônia   Modelo de uso da terra que envolve a integração de árvores com cultivos agrícolas e ou pecuária.   Acesse   
   Cursos on-line   e-Campo: Vitrine de capacitações à distância da Embrapa 
   Outros cursos e eventos   Agenda de cursos presenciais, dias de campo e feiras, entre outros 
   Publicações para download   Livros, artigos, relatórios e outros materiais 
   Cultivares   Catálogo de cultivares BRS com parceiros licenciados. 
 Plano Diretor 
 Visão de Futuro 
 Inteligência estratégica 
 Balanço Social 
 Embrapa e ODS 
 Governança corporativa 
